[哲學JJ]因果循環

認真討論
假設因果報應係存在
B殺死左A
咁應該點計算？
1. A死係上世既果，所以B冇罪
2. A死係上世既果，但已經贖左罪，所以B有罪

又例如
A犯錯而意外生亡，B話唔抵可憐
如果A死係上世既果，咁A係咪唔抵可憐？而B又有冇罪？

A無故意外身亡，B話唔抵可憐
咁A係咪唔抵可憐？而B又有冇罪？

A死 b殺 b坐監 b唔殺 斷業力 今世起因 下生到a殺番b a坐監
一切有為法 如夢幻泡影

明顯唔係哲學問題，係宗教問題
你信唔同神唔同答案
大前題係套宗教學說有前世後世

睇地藏王本願經

A死 b坐監：咁坐監係報應，還是只係等價交換咋？
B唔殺 斷業力：咁A上世既因咪冇報應?

因為b簡唔殺 無再種新既惡因 而渡化左a
坐監都係要承受今世殺左人既業報
就算b唔殺 a都會因為前世做過既壞事 而因業力成熟之故而死去
正如惠能對刺客 因為不欠命 所以刺客劈左惠能三刀 惠能都唔會有事

不過都係究竟無我 上世同今世跟本兩個人黎